印度坑窪一日致十人死亡 比恐襲更大殺傷力

蘇逸

據報在 2017 年，在印度有接近 4,000 人因道路維修不善而死亡。在上年，印度路面的坑窪平均每日引致十人死亡，事情的嚴重性引起國會關注。

負責道路及交通的印度部長 Mansuk Mandaviya 指，在 2017 年有 3,597 人因由坑窪引起的意外而死亡，25,000 人受傷。有人向印度國會成員報告指，坑窪在晚上很難被察覺。若在雨季，坑窪積滿水時便更危險。在上星期，印度的最高法院稱由坑窪引致的死亡數字「很駭人」，法官說死亡人數比恐怖襲擊更多。

其中一宗意外發生於 7 月 9 日。一名 40 歲的婦人在孟買騎摩托車時，不慎掉入一個巨大的坑窪中，婦人失去平衡並被拋至路上，最後被一輛朝她駛去的巴士撞死。
據引述資料，坑窪在印度十分常見。駕駛人員已學會如何從遠處便發現並躲避它們。但由於躲避的時候，他們往往使勁地「扭軚」而引致交通意外。在新德里負責道路交通教育的 Rohit Baluja 表示，使負責道路安全的官員做好本份的唯一方法，是讓他們為由坑窪引起的道路傷亡負責。在現時的法例下，沒有官員需要為由坑窪引致的死亡而負上法律責任，被責怪的通常是負責駕駛的司機。
資料來源 : theguardian
• 不想錯過新科技 ? 請 Follow FB 專頁

• 要入手生活科技潮物 即上 unwire store

The post 印度坑窪一日致十人死亡 比恐襲更大殺傷力 appeared first on 香港 玩生活．樂科技.

唔係呀嗰到好深架

同大陸D爛地一樣樣

濕撚曬

我唔信!

嘩屌你老味快d黎救我

居然覺得幾得意

係